兩泛民區議員被拒入境澳門

兩泛民區議員被拒入境澳門

要聞

【本報訊】全國人大委員長張德江訪澳前夕，再有民主派人士被拒入境澳門。民主黨大埔區議員區鎮樺昨早帶100名街坊到澳門一天遊，惟到達澳門關口時，與一名同行助理被當地入境部門扣查，二人先後被指對澳門「內部保安的穩定構成威脅」為由被遣返香港。
區鎮樺相信被拒入境與領導人訪澳前加強審查有關，但認為自己並非激進及搞事的一群，在向有關人員表明當晚會返回香港後仍不獲允許入境，對此感到失望。

區鎮樺（左二）昨帶團到澳門旅遊時被拒入境。

被指威脅內部保安

另外，新同盟大埔區議員關永業昨晚前往澳門，會合在當地度假的家人，但他抵達外港口岸即被澳門當局扣留，以對澳門內部保安構成威脅為由拒絕入境，並於晚上約9時遣返回港。
繼尹兆堅、柯耀林及梁繼昌後，民主黨區議員區鎮樺昨亦被拒入澳。他昨早與3名同事帶領約100名大埔街坊到澳門一天遊，約10時乘船到達澳門氹仔關口時，與一名非民主黨員的助理被入境部門扣查，約45分鐘後他接獲通知，以對澳門「內部保安的穩定構成威脅」為由被拒入境，需即時乘船返港。其助理稍後亦被拒入境遣返香港。街坊團友及另外兩名帶團同事則順利入境澳門，繼續行程。
由於上周已有立法會議員被拒入境，加上將有領導人訪澳，區鎮樺坦言身為「高危一族」，已預計有機會不能入境。他過去從未試過被拒入澳，對自己不能入境感到出奇及失望，認為自己非激進及搞事的一群，在香港未曾被拘捕，「我哋連大陸都返到，點解澳門一個地區需要咁擔心，咁驚我哋入去攪亂檔攤？」

張德江明訪澳3日

區又指，在澳門入境部門等候時，遇到一名18歲香港中學生同樣被拒入境，該名學生自稱無參與過任何社會運動或組織，因修讀旅遊科目跟校方到澳門參觀旅遊景點，難以理解為何他也會被拒入境。他質疑澳門當局如何訂定拒入境名單，他本月將再帶團到澳門，會再嘗試闖關。
張德江率領中央代表團明日起一連三日到澳門視察，上午抵澳後，下午會出席工作匯報，周二上午會出席座談會和視察，下午繼續有視察活動，周三出席一場座談會後離開澳門。
■記者嚴敏慧

官場文化黎講，做臣子既一定要仆街野自己做盡，皇帝先會賞識，有三個原因：

一、自己做仆街野，好野留比皇帝做，咁就突顯到皇帝既仁慈
二、情願失去民心都要做仆街野，顯示自己對皇帝忠心謹謹，唔會借民心逆反
三、投名狀，做完仆街野失左民心，他日皇帝想收你皮就有理據，所以可以放心用你

所以就算中共點吹和風，派哂回鄉證又請你地返去飲飲食食都好，地方官員一樣都係會起勢搞鳩反對派，千幾年既官場文化就係咁，改唔到

所言極是

我覺得好事嚟 更加肯定左實然獨立
香港人唔可以隨便去中國嘅地方
因為香港人唔係中國人